[巴膠入］新/城巴與九巴嘅巴士性能

點解覺得九巴啲車硬係比起新/城巴嘅車少咁啲力水
定係真係新/城巴果啲司機係車手

司機問題

舊Trident黎講新巴普遍靚過九巴
舊SV/VSO黎講就相反
新車黎講新巴尾批E500應該拎去劏左佢
九巴個批算正常
MMC/Facelift九巴有部份真係虧
正常個批輸比新巴就輸比個車夫
富豪B9九巴唔算差 不過新巴更好(車夫都係一個因素)
城巴少坐唔評論

我想問最舊嗰批白色車身巴士係咪最大馬力??
宜家坐新車好似行得好慢咁, 到底係司機揸得慢定架車行唔得快

好似係裝左鎖速

九巴裝左鎖速 會唔會影響埋內部啲野 導致佢比油無乜力水

同埋九巴批男人幾撚時扔 好撚慢 完全呀伯味

鎖速近十年9成巴士都有
最大問題係波箱電腦>省油>低轉>無力到
新巴尾批E500玩到出神入化

白色車最多大約260/280左右(唔記得
依家新車吓吓340
不過省油

新巴城巴mmc完勝老九

ZF 特登tune個波箱提早轉波，目的係慳油d

E500行8.9L engine , 輸岀同耐用性會比大engine 既輸蝕。重車上斜都

我淨係知依家起步要屈巴士無以前咁易

咁多年咩車都係地板油

其實無乜話邊間公司啲車特別勁
都係睇點保養架咋
車佬技術我覺得先係重中之重
識玩嘅話 電豬都贏到mmc

講開起步諗起巨龍 起步聲大大 真係無貨賣 未上左2波前真係跑都快過佢

新/城巴車手好肯比油爬頭就真 九巴啲車佬好一半半 碌起上黎起公路吊住慢車尾行 坐到發癲

保養黎講
九巴贏新城幾條街

新城好過九巴多多聲

*新城員工，有啲嘢唔方便講

新城比啲時間真係岩岩好 老九近年啲時間表比大把時間行

將廠日日死車一籮喎

新巴d車

邊方面

相反 , 肯揼本保養黎講
九巴好過新城
新城一味剩係識得慳
d車用好多雜廠件

利申 : 做過九巴同城巴整車

非常同意巴打所講

新城唔單止用雜廠件 某啲Parts仲要係土法炮制 例如XX大修部整的XXX就係一例 某神獸的冷氣慳錢用自制土炮件結果俾總廠屌

只係亦不能抺殺…新城保養有做得俾老九好好多的地方